{
    "wlTitle" : "WISE V2 도서관 시스템",
    "Resources" : "자료",
    "e-Resources" : "전자 자료",
    "Books" : "책",
    "Home" : "홈",
    "Rentals" : "대여",
    "Favorites" : "즐겨찾기",
    "Reserves" : "예약",
    "e-Shelf" : "전자책장",
    "Announcement" : "공지",
    "About Library" : "도서관",
    "Users" : "사용자",    
    "Admin" : "어드민",
    "My Profile" : "내 프로필",    
    "Logout" : "나가기",
    "Title" : "제목",
    "Author" : "저자",
    "ISBN" : "ISBN",
    "Advanced" : "상세검색",
    "Register" : "등록",
    "List" : "리스트",
    "Update" : "업데이트",
    "Back" : "뒤로",
    "Go Back" : "뒤로가기",
    "Submit" : "실행",
    "Edit" : "수정",
    "Delete" : "삭제",
    "Search" : "검색",
    "Search Resource" : "자료검색",
    "confirm_pwd" : "비밀번호 확인",
    "User List" : "유저 리스트",
    "Book List" : "책 리스트",
    "Resource List" : "자료 리스트",
    "Edit Profile" : "프로필 수정",
    "Register Book" : "책 등록",
    "Edit Book" : "책 수정",
    "Show Book" : "책 보기",
    "Register Announcement" : "공지사항 등록",
    "Edit Announcement" : "공지사항 수정",
    "Announcement / BBS" : "공지 / 게시판",
    "Announcement Details" : "공지사항 상세내용",
    "Publisher" : "출판사",
    "Login" : "로그인",
    "Inst" : "학교/단체",
    "Copies" : "카피",
    "Resources | Copies" : "자료 | 자카피",
    "Resource Copies" : "카피",
    "Resource Copy List" : "카피 리스트",
    "Batch Data" : "배치데이터",
    "About" : "관하여",
    "Recourse Copy Barcode / Call No" : "카피 / 콜 번호",    
    "User ID / Barcode / Name" : "사용자아이디 / 바코드 / 이름",
    "Type" : "타입",
    "Category" : "카테고리",
    "Advanced Search" : "전문검색",
    "Resourse Copy" : "카피",
    "Resource Copy Information" : "카피 정보",
    "Rental Information" : "대여 정보",    
    "Rent History" : "대여 기록",
    "Add new Rental" : "대여 추가",
    "Book Copy Barcode:" : "카피 바코드:",    
    "Auth failed!" : "인증 실패!",
    "Your account is not allowed" : "계정 사용불가",
    "User email doesn't exist!" : "사용자 이메일이 존재하지 않습니다!",
    "User registered!" : "사용자 등록이 되었습니다!",
    "User email already exist!" : "사용자 이메일이 이미 존재합니다!",
    "This user type is not supported!" : "이 사용자 타입은 지원되지 않습니다!",
    "Multi-Institution is not available!" : "멀티 단체/기관 사용불가!",
    "Institution, name doesn’t exist" : "단체/기관 이름이 존재하지 않습니다.",
    "Illegal Operation!" : "잘못된 접근입니다!",
    "No Authority" : "권한 없음",  
    "Rental Information updated" : "대여정보가 업데이트되었습니다",
    "User Profile Not Updated" : "사용자 프로필이 업데이트 되지 않았습니다",
    "User Profile Updated" : "사용자 프로필이 업데이트 되었습니다",
    "User Deleted" : "사용자가 삭제되었습니다",
    "Welcome to Wise Library System" : "WISE 도서관 시스템에 오신것을 환영합니다",
    "About Information Updated" : "관하여 정보가 업데이트되었습니다",
    "About Information was NOT  Updated" : "관하여 정보가 업데이트되지 않았습니다",
    "Duplicate ISBN/e-ISBN" : "중복된 ISBN/e-ISBN",
    "Book Created" : "자료가 등록되었습니다",
    "JPG or PNG only!" : "JPG 나 PNG만 가능합니다!",
    "Book copy with the call no and/or barcode already exists" : "해당 콜번호나 바코드로 이미 리소스카피가 존재합니다",
    "Book Copy Updated" : "카피 업데이트됨",
    "Book Copy Removed" : "카피 삭제됨",
    "Announcement Created" : "공지사항이 등록되었습니다",
    "Announcement NOT Created" : "공지사항이 등록되지 않았습니다",
    "Announcement Updated" : "공지사항이 업데이트되었습니다",
    "Announcement was NOT Updated" : "공지사항이 업데이트되지 않았습니다",
    "Announcement Removed" : "공지사항이 삭제되었습니다",
    "Are you sure you want to delete ?" : "정말로 삭제하시겠습니까?",
    "Please Log in again!" : "다시 로그인하세요!",
    "The Resource URL was copied to your clipboard!" : "자료 URL 이 클립보드에 복사되었습니다!",
    "Library / Videos" : "도서관 / 비디오",
    "Intro Videos" : "소개영상",
    "Admin Tutorials" : "관리자 튜토리얼",
    "My Favorites" : "내 즐겨찾기",
    "Login failed! Pelase try again." : "로그인에 실패했습니다! 다시 시도해주세요.",
    "Browse our collection" : "컬렉션 둘러보기",
    "Your borrowed items": "대여한 항목들",
    "Your saved items": "저장한 항목들",
    "Your personal shelf": "개인 책장",
    "Browse our complete collection": "전체 컬렉션 둘러보기",
    "Cover": "표지",
    "Title": "제목",
    "Author": "저자",
    "e-Resource": "전자자료",
    "Type": "자료 유형",
    "Genre": "장르",
    "Grade": "등급",
    "Category": "카테고리",
    "Category2": "카테고리2",
    "Language": "언어",
    "Description": "설명",
    "Publisher": "출판사",
    "Pub Date": "출판일",
    "Table of Contents": "목차",
    "URL": "URL",
    "ISBN": "ISBN",
    "eISBN": "eISBN",
    "Keywords": "키워드",
    "Price": "가격",
    "Cover Image": "표지 이미지",
    "Barcode": "바코드",
    "Call No": "청구기호",
    "Location": "위치",
    "Status": "자료 상태",
    "Share this resource": "이 자료 공유하기",
    "Facebook": "페이스북",
    "Twitter": "트위터",
    "LinkedIn": "링크드인",
    "Email": "이메일",
    "Or copy the link": "또는 링크 복사",
    "Copy": "복사",
    "Welcome to WISE Library System!": "WISE 도서관 시스템에 오신 것을 환영합니다!",
    "E-Mail Address": "이메일 주소",
    "Password": "비밀번호",
    "Your personal book collection": "개인 도서 컬렉션",
    "Start Reading": "독서 시작",
    "In Progress": "진행중",
    "Finish Reading": "독서 완료",
    "Reset": "초기화",
    "Finished": "완료됨",
    "Do you want to finish reading this book?": "책 읽기를 완료하시겠습니까?",
    "My e-Shelf": "내 전자책장",
    "Your personal digital library collection": "개인 디지털 도서관 컬렉션",
    "Items per page": "페이지당 항목 수",
    "Manage user accounts": "사용자 계정 관리",
    "Currently rented items": "현재 대여중인 항목들",
    "Reserved items": "예약된 항목들",
    "Library Super Admin": "도서관 슈퍼 관리자",
    "Add Resource": "자료 추가",
    "Not Available": "현재 사용 불가",
    "Close": "닫기",
    "Save": "저장",
    "Refresh": "새로고침",
    "Age": "나이",
    "Finish": "끝내기",
    "Interest Area": "관심 분야",
    "Free E-books Only": "무료 E-books 만",
    "AI Book Advisor": "AI 책 추천",
    "Get Recommendations": "추천 받기",
    "AI Assistant Notes": "AI 어시스턴트 노트",
    "Go to page": "이동",
    "True": "참",
    "False": "거짓",
    "True/False Questions": "참/거짓 문제",
    "AI explanation": "AI 설명"
}